對大專學界邵嵐Joey Siu「德國之聲」訪問的意見

由於呢個訪問係大陸藍絲group俾瘋狂恥笑
我忍唔住睇左成個訪問,
我覺得Joey Siu要接受多D訓練, 同埋學下spin走個問題, 唔好咩都講agree先, 唔好俾主持帶住走
最嬲係你竟然唔認同勇武抗爭
大家要好好監察大專學界
無經驗無口才，真係會死人

入正題:
主持：如果香港警員使用暴力是錯誤的，為什麼示威者使用暴力是對的呢?
Joey Siu：首先，我不認為抗議者意在攻擊別人而使用暴力，我相信使用暴力的目的只是為了保護我們自己。因為看到員警在沒有任何理由的情況下毆打抗議者。

建議：重點應該強調警員使用暴力比起示威者使用暴力後果更嚴重。
當權者用暴力對制度, 法治的影響更大。警員作出選擇性執法，例如警黑合作，濫暴警員沒有因反送中事件負上刑責，
警察可逮捕暴力民眾 誰能逮捕暴力警察？現有法庭制度係冇辦法處理。
示威者使用暴力係官迫民反，我地試過係制度內抗爭，結果民選議員被取消資格，甚至入閘機會都冇，例如黃之鋒。
我地試過和平抗爭，由5年前雨傘革命，到6月初一百萬，兩百萬和平示威。當政府漠視民意，只為執行中國政府的硬命令，暴力反抗係我地平民為對抗極權政府最後不得已的手段。

主持：你的意思是，他們是反擊。
Joey Siu：對
主持：但他們不只是報復，不是嗎? 10月20日，一群勇武派抗議者向警察局扔汽油彈。這可不是報復。在此一周前，一個抗議者用美工刀刺傷了一名員警。有人在路邊放了一枚自製炸彈。感謝上帝，爆炸沒有造成任何損害或人員傷亡。這就是那種我所說的暴力。你能對此做出解釋嗎?
Joey Siu：我覺得，當抗議者意識到，和平示威和遊行都不能有效地讓政府回應訴求，我相信，這就是為什麼他們會試圖用暴力來表達他們的憤怒，表達他們對警員的憤怒。
主持：但我們說的是隨機進行暴力襲擊，隨機暴力事件。
Joey Siu：是的。我同意，無論如何，我們應該嘗試使用和平手段來呼籲政府做出回應，我相信使用暴力並不能迫使政府對我們的訴求給出解決方案。

建議：警員係一個紀律部隊，在學堂的訓練是一人犯錯，全隊受罰，當你穿上制服就係代表警隊。
現時個別警員沒有委任證，戴mask, 市民冇辦法分辨邊個警員，即使犯錯都唔需要負上刑責，社會制度極度不公，示威者唯有用自己的方法去懲罰整個警隊。如果所有濫暴警員負上該有的責任，示威者就唔會針對整個警隊，請政府必須正視問題。

主持：你是說，那些使用暴力的人已經失控了嗎？
Joey Siu：我不認為他們已經失控了。
主持：上個月，一位抗議者接受了《金融時報》的採訪。他叫馬克，17歲。他說"我覺得我們再也無法克制自己了。對警員的仇恨情緒越來越強烈。"已無法自製。這聽起來很像某人、某個運動失去了控制。
Joey Siu：我覺得這只是個案。我相信，如果說大多數抗議者仍然在做一些破壞的事情是有原因的。比如說，他們破壞港鐵站，破壞與中資公司有關的餐館或商店，因為……
主持：我們先不談其他，還是說回暴力事件。你們的一些運動領導者擔心暴力，不是嗎？2014年雨傘運動的組織者之一楊政說，每個利益相關者都應該立即採取行動。如果不想讓暴力升級到無法回頭的地步，每個利益相關方都應該立即採取行動。
Joey Siu：我同意這個觀點。

建議：應該強調2014年及2019年的情況完全唔同。從來示威者都係處於被動角色，如果政府有重視和尊重民意，事情就唔會變成咁

睇多d bbc訪問 諗下點答
陳方安生有好多model answer可以照抄

你駁應該話係制度暴力
你話宜家就算勇武主動攻擊政府都係制度暴力下嘅後果。當一百萬，二百萬人出黎遊行而政府都係可以唔理嘅時候，香港人別無「他途」，唯一能夠做的就是勇武抗爭（利用磚頭，火魔對抗制度暴力，迫使政府聆聽民意）（*制度暴力可以講下監警會，立法會點樣幫政府過法案，但係要熟書）

假如spin左去叔一燒or 神獸，可以用道德正當性同埋相對自衛武力嘅程度（但係呢到要小心，因為自衛武力係可以俾人話你過度）而道德正當性可參考立場文章，有唔少優秀嘅論述。

Agree, 我比過其他人睇個interview，佢地話 “she sounds like a psychopath who thinks it’s okay to torment kids for their ‘moral high ground’”